有咩名將 自己打得，又帶兵得

張遼，岳飛

良將李牧

霍去病

白起

我

高順

關羽

佢同岳飛對士兵既態度差得遠

Jon Snow

白起 應該本唔好打
擅長兵法 用兵 睇事情睇得長遠

帶兵得既 通常都唔洗點自己打

霸王項羽，應屬第一！？

上杉謙信

的確係有軍略既係後面點人仲好,
你上左戰場,唔通打打下有人話要報,
就叫全世界低停哂等你調兵遣將完再繼續打咩

騎兵將領一定要親自帶隊，確保信息傳遞及時，基本上有帶過騎兵嘅將領武藝都唔差

王騎

蒙恬

林鄭

但唔會親身去殺敵
如果將領去殺敵, 唔小心被敵人用箭射死左, 成支軍隊即刻群龍無首而崩塌

不過好多人被 漫畫,遊戲,電影洗左腦, 以為將領真係會衝到最前開無敵, 自己一個斬敵軍一百個

李牧歷史上係一個殘障人士, 其中一隻手有殘障

李廣

施丹

唔好自作聰明啦，騎兵通常用來突擊，騎兵將領唔身先士卒帶隊，啲手下唔通真係盲頭烏蠅咁沖入去咩。本身做得騎兵嘅都係軍隊精銳，做得騎兵將領嘅更加係精英中嘅精英，當然會有一啲癈柴憑關係上位做到騎將，但呢啲撚屌都唔會係名將啦

韓信帶兵夠掂啦掛 佢好打得咩

關羽萬軍之中刺死顏良??

亞歷山大大帝
將馬其頓方陣用得出神入化
再親自帶住夥伴騎兵衝鋒奠定勝果

係冷兵器時代武㙯高強裝備精良嘅將領打缺乏訓練身披皮甲布甲嘅非精鋭普通士兵真係撚狗咁撚

亞歷山大冇得輸

努爾哈赤

成吉思汁

歐洲蠻族嚟講，戰場上企最前嘅係酋長同埋佢嘅老友、親戚，而且着嘅裝備、帶嘅武器遠遠優越過後面嘅「非戰士級別」嘅人

法蘭克人嘅尚武文化更造就中世紀騎士精神嘅一部分，強者（貴族、甚至係國王）理應喺戰場上企最前

如果真係帶頭衝鋒果D 將領, 只會係低級將領

真正負責指揮戰事 既高級將領, 好似白起, 韓信呢D, 根本唔會帶頭衝鋒

搞清楚先啦

所以 獅心王 係前線無啦啦 被箭射死左

項羽

朱棣就鍾意自己帶兵衝入去打，佢仲做埋皇帝添

我記得長腳愛德華都係，同推翻佢老豆嗰個大臣打，雙方都自己帶兵衝，對方係亂軍中死左後愛德華仲特登搵返對方條屍出來將佢挖眼切j再分屍示眾。

劉裕

項羽啦

做乜負評我，史實黎個wor

據《三國志‧關張馬黃趙傳》說關羽看到顏良的帥旗後，快馬加鞭殺入顏良的大軍，刺殺顏良，帶回了顏良的首級。

你搞清楚先啦,依家講緊騎兵將領,係霍去病,張遼,速不台呢類人

韓信嗰類係帥 你講嗰啲係將

唔只法國,歐洲人都係咁,
英國王子要參軍要上戰場,
唔會靜係識係後面指指點點有事自己走,

明智光秀

中原人大概由秦代開始，諸代嘅皇親國戚已經冇咗春秋時代士族參軍嘅義務，成班大爺少爺喺府邸裡面攞正牌做帝國嘅寄生蟲

潘鳳